Work on full circuits

benchmarks/CoqGym/Circuits.v
@@ -2,15 +2,230 @@
 Require Import Bool.
 Require Import Arith.
 
-Definition half_adder_sum (a b : bool) := xorb a b.
-Definition half_adder_carry (a b : bool) := a && b.
+(* GENE/Arith_compl.v *)
+Require Export Plus.
+Require Export Mult.
+Require Import Minus.
+Require Export Lt.
+Require Export Le.
+Require Export Gt.
+
+(****************************************************************)
+(* Complements sur plus et mult *)
+
+Lemma plus_n_SO : forall x : nat, x + 1 = S x.
+intros; rewrite plus_comm; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma plus_permute2 : forall x y z : nat, x + y + z = x + z + y.
+intros.
+rewrite (plus_comm x y).
+rewrite (plus_comm x z).
+rewrite plus_comm.
+symmetry  in |- *.
+rewrite plus_comm.
+rewrite plus_permute.
+auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma mult_sym : forall a b : nat, a * b = b * a.
+intros a b; elim a; simpl in |- *; auto with arith.
+intros y H.
+replace (y * b) with (b * y).
+elim (mult_n_Sm b y).
+apply plus_comm.
+Qed.
+
+Lemma mult_permute : forall a b c : nat, a * b * c = a * c * b.
+intros.
+rewrite mult_assoc_reverse.
+rewrite mult_assoc_reverse.
+replace (c * b) with (b * c); auto with arith.
+Qed.
 
 
+Lemma plus_O_O : forall n m : nat, n + m = 0 -> n = 0.
+simple induction n. intros. trivial with arith.
+intros. inversion H0.
+Qed.
+
+Lemma mult_plus_distr2 : forall n m p : nat, n * (m + p) = n * m + n * p.
+intros. rewrite mult_sym. rewrite mult_plus_distr_r. rewrite mult_sym.
+replace (p * n) with (n * p). trivial with arith. apply mult_sym.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* La fonction puissance de 2 *)
+
+Fixpoint power2 (n : nat) : nat :=
+  match n with
+  | O => 1
+  | S x => power2 x + power2 x
+  end.
+
+Lemma power2_eq2 : forall x : nat, power2 (S x) = power2 x + power2 x.
+Proof.
+ auto with arith.
+Qed.
+
+
+Lemma power2_plus : forall x y : nat, power2 (x + y) = power2 x * power2 y.
+simple induction x. intros. simpl in |- *. elim plus_n_O; auto with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. rewrite mult_plus_distr_r. trivial with arith.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* Complements sur Lt Le Gt... *)
+
+Theorem le_plus_n_m : forall n m : nat, n <= m -> n + n <= m + m.
+simple induction n. auto with arith.
+intros. inversion H0. auto with arith.
+simpl in |- *. elim plus_n_Sm. elim plus_n_Sm.
+apply le_n_S. apply le_n_S. apply H. apply le_Sn_le. exact H1.
+Qed.
+
+Theorem lt_plus_n_m : forall n m : nat, n < m -> S (n + n) < m + m.
+simple induction n.
+simpl in |- *. simple induction m. simpl in |- *. intros. absurd (0 < 0). apply le_not_lt. auto with arith.
+exact H.
+intros. simpl in |- *. elim plus_n_Sm. apply lt_n_S. auto with arith.
+intros. inversion H0. simpl in |- *. repeat elim plus_n_Sm. auto with arith.
+simpl in |- *.
+repeat elim plus_n_Sm. apply lt_n_S. apply lt_n_S. apply H. inversion H1. auto with arith.
+apply le_lt_n_Sm. apply le_Sn_le. apply le_Sn_le. exact H3.
+Qed.
+
+Lemma le_plus_lem1 : forall a b c : nat, a <= b -> c + a <= c + b.
+intros. inversion H. auto with arith.
+elim plus_n_Sm. apply le_S. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma le_plus_lem2 : forall a b c : nat, c + a <= c + b -> a <= b.
+simple induction c. auto with arith.
+simpl in |- *. intros. apply H. apply le_S_n. exact H0.
+Qed.
+
+Lemma gt_double : forall a b : nat, a + a > b + b -> a > b.
+simple induction a. simpl in |- *. intros. absurd (0 > b + b). auto with arith.
+auto with arith. simple induction b. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. apply gt_n_S.
+apply H. generalize H1. simpl in |- *. elim plus_n_Sm. elim plus_n_Sm. intro.
+cut (S (n + n) > S (n0 + n0)). intro. apply gt_S_n. exact H3.
+apply gt_S_n. exact H2.
+Qed.
+
+Lemma gt_double_inv : forall a b : nat, a > b -> a + a > b + b.
+simple induction a. intros. absurd (0 > b). auto with arith. exact H.
+simple induction b. intros. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. elim plus_n_Sm.
+elim plus_n_Sm. apply gt_n_S. apply gt_n_S. apply H. apply gt_S_n. exact H1.
+Qed.
+
+Lemma gt_double_n_S : forall a b : nat, a > b -> a + a > S (b + b).
+simple induction a. intros. absurd (0 > b). auto with arith.
+exact H.
+simple induction b. simpl in |- *. intro.
+apply gt_n_S. unfold gt in |- *. unfold lt in |- *. elim plus_n_Sm. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. apply gt_n_S.
+elim plus_n_Sm. apply gt_n_S. elim plus_n_Sm. apply H. apply gt_S_n. exact H1.
+Qed.
+
+Lemma gt_double_S_n : forall a b : nat, a > b -> S (a + a) > b + b.
+intros. apply gt_trans with (a + a). auto with arith. apply gt_double_inv. exact H.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* Complements sur minus *)
+
+Lemma minus_le_O : forall a b : nat, a <= b -> a - b = 0.
+intros. pattern a, b in |- *. apply le_elim_rel. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. exact H1.
+exact H.
+Qed.
+
+Lemma minus_n_SO : forall n : nat, n - 1 = pred n.
+simple induction n. auto with arith. intros. simpl in |- *. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma minus_le_lem2c : forall a b : nat, a - S b <= a - b.
+intros. pattern a, b in |- *. apply nat_double_ind. auto with arith.
+intro. elim minus_n_O. rewrite minus_n_SO. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. exact H.
+Qed.
+
+Lemma minus_le_lem2 : forall a b : nat, a - b <= a.
+simple induction b. elim minus_n_O. auto with arith.
+intros. apply le_trans with (a - n). apply minus_le_lem2c.
+exact H.
+Qed.
+
+Lemma minus_minus_lem1 : forall a b : nat, a - b - a = 0.
+intros. apply minus_le_O. apply minus_le_lem2.
+Qed.
+
+Lemma minus_minus_lem2 : forall a b : nat, b <= a -> a - (a - b) = b.
+simple induction b. intros. elim minus_n_O. elim minus_n_n. trivial with arith. intros.
+replace (a - (a - S n)) with (S a - S (a - S n)).
+rewrite <- (minus_Sn_m a (S (a - S n))). rewrite (minus_Sn_m a (S n)).
+simpl in |- *. rewrite <- H. rewrite H. rewrite H. trivial with arith.
+apply le_Sn_le. exact H0.
+apply le_Sn_le. exact H0. apply le_Sn_le. exact H0. exact H0.
+rewrite minus_Sn_m. simpl in |- *. apply minus_le_lem2. exact H0. simpl in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma le_minus_minus : forall a b c : nat, c <= b -> a - b <= a - c.
+simple induction a. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. generalize H0. elim c. elim minus_n_O. intro. apply minus_le_lem2.
+elim b. intros. absurd (S n0 <= 0). auto with arith.
+exact H2.
+intros. simpl in |- *. apply H. apply le_S_n. exact H3.
+Qed.
+
+(* Bool_compl.v *)
 Definition bool_to_nat (b : bool) :=
   match b with
   | true => 1
   | false => 0
   end.
+
+Lemma neg_eq : forall a b : bool, negb a = negb b -> a = b.
+simple induction a; simple induction b; auto.
+Qed.
+
+Lemma false_to_true : false = negb true.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma true_to_false : true = negb false.
+auto.
+Qed.
+
+Definition xorb (b1 b2 : bool) : bool := b1 && negb b2 || negb b1 && b2.
+
+Lemma xorb_b_b : forall b : bool, xorb b b = false.
+simple induction b; auto.
+Qed.
+
+Lemma xorb_b_false : forall b : bool, xorb b false = b.
+simple induction b; auto.
+Qed.
+
+Lemma xorb_b_true : forall b : bool, xorb b true = negb b.
+simple induction b; auto.
+Qed.
+
+
+Lemma bool_to_nat_all :
+ forall b : bool, bool_to_nat b = 0 \/ bool_to_nat b = 1.
+simple induction b; auto.
+Qed.
+
+
+
+(* ADDER/HalfAdder.v *)
+Definition half_adder_sum (a b : bool) := xorb a b.
+Definition half_adder_carry (a b : bool) := a && b.
+
 
 Lemma half_adder_sum_sym:
   forall a b: bool, half_adder_sum a b = half_adder_sum b a.
@@ -32,7 +247,11 @@ simple induction a; auto.
 Qed.
 
 Lemma half_adder_sum_true : forall a : bool, half_adder_sum a true = negb a.
-auto.
+  intros.
+  induction a.
+  simpl.
+  unfold half_adder_sum. auto.
+  unfold half_adder_sum. auto.
 Qed.
 
 Lemma half_adder_carry_true : forall a : bool, half_adder_carry a true = a.
@@ -48,6 +267,7 @@ simple induction a; simple induction b; auto.
 Qed.
 
 
+(* ADDER/FullAdder.v *)
 Definition full_adder_sum (a b c : bool) :=
   half_adder_sum (half_adder_sum a b) c.
 
@@ -147,17 +367,7 @@ Theorem full_adder_ok :
 simple induction a; simple induction b; simple induction c; auto.
 Qed.
 
-Lemma plus_permute2 : forall x y z : nat, x + y + z = x + z + y.
-intros.
-rewrite (plus_comm x y).
-rewrite (plus_comm x z).
-rewrite plus_comm.
-symmetry  in |- *.
-rewrite plus_comm.
-rewrite plus_permute.
-auto with arith.
-Qed.
-
+(* BoolList *)
 Inductive BoolList : Type :=
 | nil : BoolList
 | cons : bool -> BoolList -> BoolList.
@@ -180,81 +390,286 @@ Definition app : BoolList -> BoolList -> BoolList :=
 
 Infix "++" := app (right associativity, at level 60).
 
-Lemma app_eq2 : forall (x : bool) (l l' : BoolList), (x :: l) ++ l' = x :: l ++ l'.
-auto. Qed.
+Definition tail (l:BoolList) : BoolList :=
+  match l with
+  | nil => nil
+  | a :: m => m
+  end.
 
-
+(* Lists_compl.v *)
+Lemma length_eq1 : length (nil:BoolList) = 0.
+auto with arith. Qed.
 Lemma length_eq2 :
  forall (x : bool) (l : BoolList), length (x :: l) = S (length l).
-  auto with arith. Qed.
+auto with arith. Qed.
+
+Lemma app_eq1 : forall l' : BoolList, nil ++ l' = l'.
+auto with arith. Qed.
+Lemma app_eq2 : forall (x : bool) (l l' : BoolList), (x :: l) ++ l' = x :: l ++ l'.
+auto with arith. Qed.
+
+Lemma nil_cons : forall (b : bool) (v : BoolList), nil <> b :: v.
+(*************)
+intros. discriminate.
+Qed.
+
+Lemma not_cons_eq : forall (v : BoolList) (b : bool), v <> b :: v.
+(****************)
+simple induction v. intro. discriminate.
+intros. injection. intros. absurd (b0 = b :: b0). apply H.
+exact H1.
+Qed.
+
+Lemma app_nil_end : forall l:BoolList, l = l ++ nil.
+Proof.
+        induction l; simpl in |- *; auto.
+        rewrite <- IHl; auto.
+Qed.
+
+Lemma app_v_nil : forall v : BoolList, v ++ nil = v.
+(**************)
+intro.
+rewrite <- app_nil_end; trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app_v_nil_idem : forall v v' : BoolList, v = v' -> v ++ nil = v'.
+(********************)
+intros. inversion H. apply app_v_nil.
+Qed.
+
+Lemma app_v_nil_inv : forall v1 v2 : BoolList, v1 ++ v2 = v1 -> v2 = nil.
+(******************)
+simple induction v1. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. generalize H0. rewrite app_eq2. intros. injection H1. intro. apply H. exact H2.
+Qed.
+
+Lemma app_v_nil_sym : forall v1 v2 : BoolList, v1 = nil -> v1 ++ v2 = v2 ++ v1.
+(******************)
+simple induction v2. intro. rewrite H. trivial with arith.
+intros. rewrite H0. simpl. apply app_nil_end.
+Qed.
+
+Lemma app_assoc_r : forall l m n:BoolList, (l ++ m) ++ n = l ++ m ++ n.
+Proof.
+        intros. induction l; simpl in |- *; auto.
+        now_show (b :: (l ++ m) ++ n = b :: l ++ m ++ n).
+        rewrite <- IHl; auto.
+Qed.
+Lemma app_assoc_l : forall l m n:BoolList, l ++ m ++ n = (l ++ m) ++ n.
+Proof.
+  intros. rewrite app_assoc_r. reflexivity.
+Qed.
 
 
-Definition BV := BoolList.
-Definition nilbv : BV := nil.
-Definition consbv : bool -> BV -> BV := cons.
-Definition appbv : BV -> BV -> BV := app.
-Definition lengthbv : BV -> nat := length.
+Lemma length_eq : forall v1 v2 : BoolList, v1 = v2 -> length v1 = length v2.
+(**************)
+intros. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
 
-Definition BV_full_adder_sum :=
-  (fix F (l : BoolList) : BoolList -> bool -> BV :=
+Lemma not_nil : forall v : BoolList, length v <> 0 -> v <> nil.
+(************)
+simple induction v. simpl in |- *; intro. absurd (0 <> 0). unfold not in |- *; auto with arith. exact H.
+simpl in |- *. intros. discriminate.
+Qed.
+
+Lemma length_app :
+ forall v1 v2 : BoolList,
+ (***************)
+ length (v1 ++ v2) = length v1 + length v2.
+simple induction v1. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma v_not_nil_length :
+ forall v : BoolList,
+ (*********************)
+ v <> nil -> 1 <= length v.
+simple induction v. intro. absurd (nil <> nil :>BoolList). unfold not in |- *. auto with arith.
+exact H.
+intros. simpl in |- *. apply le_n_S. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma le_SO_length_v :
+ forall v : BoolList,
+ (*******************)
+ length v <> 0 -> 1 <= length v.
+intros. apply v_not_nil_length. apply not_nil. exact H.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* Rend une liste de longueur n dont tous les elements sont x *)
+
+Fixpoint list_const (n : nat) : bool -> BoolList :=
+
+ (*****************)
+ fun x : bool =>
+ match n return (BoolList) with
+ | O => nil
+ | S n' => x :: list_const n' x
+ end.
+
+Lemma list_const_eq1 : forall x : bool, list_const 0 x = nil.
+auto with arith. Qed.
+Lemma list_const_eq2 :
+ forall (n' : nat) (x : bool), list_const (S n') x = x :: list_const n' x.
+auto with arith. Qed.
+
+Lemma length_list_const :
+ forall (n : nat) (x : bool), length (list_const n x) = n.
+(**********************)
+simple induction n. auto with arith. intros. simpl in |- *. auto with arith.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* rev: renverse une liste *)
+
+Fixpoint rev (l : BoolList) : BoolList :=
+
+ (************************)
+ match l return (BoolList) with
+ | nil => nil
+ | b :: l' => rev l' ++ b :: nil
+ end.
+
+Lemma rev_eq1 : rev nil = nil.
+auto with arith. Qed.
+Lemma rev_eq2 :
+ forall (b : bool) (l' : BoolList), rev (b :: l') = rev l' ++ b :: nil.
+auto with arith. Qed.
+
+
+Lemma rev_eq : forall l n : BoolList, l = n -> rev l = rev n.
+(***********)
+intros; replace l with n; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma rev_app : forall l n : BoolList, rev (l ++ n) = rev n ++ rev l.
+(************)
+  simple induction l. intros. simpl. rewrite app_v_nil. auto.
+  intros. simpl in |- *. rewrite H. apply app_assoc_r.
+Qed.
+
+Lemma rev_rev : forall l : BoolList, rev (rev l) = l.
+(************)
+simple induction l; auto with arith. intros; simpl in |- *. rewrite rev_app. rewrite H. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma length_rev : forall l : BoolList, length (rev l) = length l.
+(***************)
+simple induction l; auto with arith. intros. simpl in |- *.
+rewrite length_app. simpl in |- *. rewrite Nat.add_1_r. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* map *)
+
+Fixpoint map (l : BoolList) : (bool -> bool) -> BoolList :=
+
+ (************************)
+ fun f : bool -> bool =>
+ match l return (BoolList ) with
+ | nil => nil
+ | b :: l' => f b :: map l' f
+ end.
+
+
+Lemma length_map :
+ forall (l : BoolList) (f : bool -> bool), length (map l f) = length l.
+simple induction l. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* Decidabilite *)
+
+Lemma eq_cons :
+ forall (l1 l2 : BoolList) (a1 a2 : bool), a1 :: l1 = a2 :: l2 -> l1 = l2.
+intros.
+change (tail (a1 :: l1) = tail (a2 :: l2)) in |- *.
+apply (f_equal (A:=BoolList)).
+exact H.
+Qed.
+
+(*
+Lemma eq_cons2 : (l1,l2:(BoolList))(a1,a2:A)
+		(cons a1 l1)=(cons a2 l2) -> a1=a2.
+*)
+
+Lemma not_eq_cons :
+ forall (l1 l2 : BoolList) (a1 a2 : bool), l1 <> l2 -> a1 :: l1 <> a2 :: l2.
+red in |- *. intros. absurd (l1 = l2). exact H.
+apply (eq_cons l1 l2 a1 a2). exact H0.
+Qed.
+
+Axiom eq_list_dec : forall l m : BoolList, {l = m} + {l <> m}.
+
+(*
+(Induction l;Induction m). Auto with arith.
+(Right;Discriminate).(Right;Discriminate). Intros.
+*)
+
+(* Adder.v *)
+
+Definition BoolList_full_adder_sum :=
+  (fix F (l : BoolList) : BoolList -> bool -> BoolList :=
      match l with
      | nil =>
-         (fix F0 (l0 : BoolList) : bool -> BV :=
+         (fix F0 (l0 : BoolList) : bool -> BoolList :=
             match l0 with
-            | nil => fun _ : bool => nilbv
+            | nil => fun _ : bool => nil
             | cons b l1 =>
                 fun z : bool =>
-                consbv (half_adder_sum b z) (F0 l1 (half_adder_carry b z))
+                cons (half_adder_sum b z) (F0 l1 (half_adder_carry b z))
             end)
      | cons b l0 =>
          fun x2 : BoolList =>
          match x2 with
          | nil =>
              fun y z : bool =>
-             consbv (half_adder_sum y z) (F l0 nil (half_adder_carry y z))
+             cons (half_adder_sum y z) (F l0 nil (half_adder_carry y z))
          | cons b0 l1 =>
              fun y z : bool =>
-             consbv (full_adder_sum y b0 z)
+             cons (full_adder_sum y b0 z)
                (F l0 l1 (full_adder_carry y b0 z))
          end b
      end).
 
 
-Lemma BV_full_adder_sum_eq1 :
- forall b : bool, BV_full_adder_sum nil nil b = nilbv.
+Lemma BoolList_full_adder_sum_eq1 :
+ forall b : bool, BoolList_full_adder_sum nil nil b = nil.
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_sum_eq2 :
+Lemma BoolList_full_adder_sum_eq2 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_sum nil (vh :: vt) b =
- consbv (half_adder_sum vh b)
-   (BV_full_adder_sum nil vt (half_adder_carry vh b)).
+ BoolList_full_adder_sum nil (vh :: vt) b =
+ cons (half_adder_sum vh b)
+   (BoolList_full_adder_sum nil vt (half_adder_carry vh b)).
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_sum_eq3 :
+Lemma BoolList_full_adder_sum_eq3 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_sum (vh :: vt) nil b =
- consbv (half_adder_sum vh b)
-   (BV_full_adder_sum vt nil (half_adder_carry vh b)).
+ BoolList_full_adder_sum (vh :: vt) nil b =
+ cons (half_adder_sum vh b)
+   (BoolList_full_adder_sum vt nil (half_adder_carry vh b)).
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_sum_eq4 :
+Lemma BoolList_full_adder_sum_eq4 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (wh : bool) (wt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_sum (vh :: vt) (wh :: wt) b =
- consbv (full_adder_sum vh wh b)
-   (BV_full_adder_sum vt wt (full_adder_carry vh wh b)).
+ BoolList_full_adder_sum (vh :: vt) (wh :: wt) b =
+ cons (full_adder_sum vh wh b)
+   (BoolList_full_adder_sum vt wt (full_adder_carry vh wh b)).
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
 
-Definition BV_full_adder_carry :=
+Definition BoolList_full_adder_carry :=
   (fix F (l : BoolList) : BoolList -> bool -> bool :=
      match l with
      | nil =>
@@ -272,128 +687,127 @@ Definition BV_full_adder_carry :=
      end).
 
 
-Lemma BV_full_adder_carry_eq1 :
- forall b : bool, BV_full_adder_carry nil nil b = b.
+Lemma BoolList_full_adder_carry_eq1 :
+ forall b : bool, BoolList_full_adder_carry nil nil b = b.
 
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_carry_eq2 :
+Lemma BoolList_full_adder_carry_eq2 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_carry nil (vh :: vt) b =
- BV_full_adder_carry nil vt (half_adder_carry vh b).
+ BoolList_full_adder_carry nil (vh :: vt) b =
+ BoolList_full_adder_carry nil vt (half_adder_carry vh b).
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
 
-Lemma BV_full_adder_carry_eq3 :
+Lemma BoolList_full_adder_carry_eq3 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_carry (vh :: vt) nil b =
- BV_full_adder_carry vt nil (half_adder_carry vh b).
+ BoolList_full_adder_carry (vh :: vt) nil b =
+ BoolList_full_adder_carry vt nil (half_adder_carry vh b).
 
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_carry_eq4 :
+Lemma BoolList_full_adder_carry_eq4 :
  forall (vh : bool) (vt : BoolList) (wh : bool) (wt : BoolList) (b : bool),
- BV_full_adder_carry (vh :: vt) (wh :: wt) b =
- BV_full_adder_carry vt wt (full_adder_carry vh wh b).
+ BoolList_full_adder_carry (vh :: vt) (wh :: wt) b =
+ BoolList_full_adder_carry vt wt (full_adder_carry vh wh b).
 
 Proof.
  auto.
 Qed.
 
 
-Definition BV_full_adder (v w : BV) (cin : bool) : BV :=
-  appbv (BV_full_adder_sum v w cin)
-    (consbv (BV_full_adder_carry v w cin) nilbv).
+Definition BoolList_full_adder (v w : BoolList) (cin : bool) : BoolList :=
+  app (BoolList_full_adder_sum v w cin)
+    (cons (BoolList_full_adder_carry v w cin) nil).
 
 (****************************************************************)
 
-Lemma BV_full_adder_sum_v_nil_false :
- forall v : BV, BV_full_adder_sum v nilbv false = v.
-unfold nilbv in |- *. simple induction v. trivial. intros.
-rewrite BV_full_adder_sum_eq3. rewrite half_adder_carry_false.
+Lemma BoolList_full_adder_sum_v_nil_false :
+ forall v : BoolList, BoolList_full_adder_sum v nil false = v.
+simple induction v. trivial. intros.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_eq3. rewrite half_adder_carry_false.
 rewrite half_adder_sum_false. rewrite H; auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_carry_v_nil_false :
- forall v : BV, BV_full_adder_carry v nilbv false = false.
-unfold nilbv in |- *.
+Lemma BoolList_full_adder_carry_v_nil_false :
+ forall v : BoolList, BoolList_full_adder_carry v nil false = false.
 simple induction v. trivial. intros.
-rewrite BV_full_adder_carry_eq3. rewrite half_adder_carry_false.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_eq3. rewrite half_adder_carry_false.
 trivial.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_sum_sym :
- forall (v w : BV) (cin : bool),
- BV_full_adder_sum v w cin = BV_full_adder_sum w v cin.
+Lemma BoolList_full_adder_sum_sym :
+ forall (v w : BoolList) (cin : bool),
+ BoolList_full_adder_sum v w cin = BoolList_full_adder_sum w v cin.
 simple induction v. simple induction w. auto. intros.
-rewrite BV_full_adder_sum_eq2. rewrite BV_full_adder_sum_eq3.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_eq2. rewrite BoolList_full_adder_sum_eq3.
 rewrite H. auto. simple induction w. intro.
-rewrite BV_full_adder_sum_eq2. rewrite BV_full_adder_sum_eq3. rewrite H.
-auto. intros. repeat rewrite BV_full_adder_sum_eq4. rewrite H.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_eq2. rewrite BoolList_full_adder_sum_eq3. rewrite H.
+auto. intros. repeat rewrite BoolList_full_adder_sum_eq4. rewrite H.
 do 2 rewrite full_adder_carry_sym1. do 2 rewrite full_adder_sum_sym1. auto.
 Qed.
 
-Lemma length_BV_full_adder_sum :
- forall (v w : BV) (cin : bool),
- lengthbv v = lengthbv w -> lengthbv (BV_full_adder_sum v w cin) = lengthbv v.
-unfold lengthbv in |- *. simple induction v. simple induction w. intros. case cin. simpl in |- *. trivial.
+Lemma length_BoolList_full_adder_sum :
+ forall (v w : BoolList) (cin : bool),
+ length v = length w -> length (BoolList_full_adder_sum v w cin) = length v.
+unfold length in |- *. simple induction v. simple induction w. intros. case cin. simpl in |- *. trivial.
 simpl in |- *. trivial.
 intros. absurd (length (nil:BoolList) = length (b :: b0)).
 simpl in |- *. discriminate. exact H0. simple induction w. simpl in |- *. intros. discriminate H0.
 intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial. generalize H1. simpl in |- *. auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_carry_sym :
- forall (v w : BV) (cin : bool),
- BV_full_adder_carry v w cin = BV_full_adder_carry w v cin.
+Lemma BoolList_full_adder_carry_sym :
+ forall (v w : BoolList) (cin : bool),
+ BoolList_full_adder_carry v w cin = BoolList_full_adder_carry w v cin.
 simple induction v. simple induction w. auto. intros.
-rewrite BV_full_adder_carry_eq2. rewrite BV_full_adder_carry_eq3.
-rewrite H; auto. simple induction w. intros. rewrite BV_full_adder_carry_eq2.
-rewrite BV_full_adder_carry_eq3.
-rewrite H. auto. intros. do 2 rewrite BV_full_adder_carry_eq4.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_eq2. rewrite BoolList_full_adder_carry_eq3.
+rewrite H; auto. simple induction w. intros. rewrite BoolList_full_adder_carry_eq2.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_eq3.
+rewrite H. auto. intros. do 2 rewrite BoolList_full_adder_carry_eq4.
 rewrite H. rewrite full_adder_carry_sym1. auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_sym :
- forall (v w : BV) (cin : bool),
- BV_full_adder v w cin = BV_full_adder w v cin.
-unfold BV_full_adder in |- *.
+Lemma BoolList_full_adder_sym :
+ forall (v w : BoolList) (cin : bool),
+ BoolList_full_adder v w cin = BoolList_full_adder w v cin.
+unfold BoolList_full_adder in |- *.
 intros.
-rewrite BV_full_adder_sum_sym. rewrite BV_full_adder_carry_sym. auto.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_sym. rewrite BoolList_full_adder_carry_sym. auto.
 Qed.
 
-Fixpoint BV_to_nat (v : BV) : nat :=
+(* BV.v *)
+
+Definition BoolList_null (n : nat) : BoolList := list_const n false.
+
+Definition BoolListnot (v : BoolList) : BoolList := map v negb.
+
+Fixpoint BoolList_to_nat (v : BoolList) : nat :=
   match v return nat with
   | nil => 0
-  | cons b w => bool_to_nat b + (BV_to_nat w + BV_to_nat w)
+  | cons b w => bool_to_nat b + (BoolList_to_nat w + BoolList_to_nat w)
   end.
 
-Fixpoint power2 (n : nat) : nat :=
-  match n with
-  | O => 1
-  | S x => power2 x + power2 x
-  end.
-
-Lemma BV_to_nat_app :
- forall (l n : BV) (ll : nat),
+Lemma BoolList_to_nat_app :
+ forall (l n : BoolList) (ll : nat),
  (******************)
- length l = ll -> BV_to_nat (appbv l n) = BV_to_nat l + power2 ll * BV_to_nat n.
-unfold BV, appbv in |- *. simple induction l. intros. inversion H. simpl in |- *. auto.
+ length l = ll -> BoolList_to_nat (app l n) = BoolList_to_nat l + power2 ll * BoolList_to_nat n.
+simple induction l. intros. inversion H. simpl in |- *. auto.
 intros. simpl.
 destruct ll.
 inversion H0.
 inversion H0.
 rewrite (H n ll H2).
-rewrite <- (plus_assoc (bool_to_nat b) (BV_to_nat b0 + BV_to_nat b0)).
+rewrite <- (plus_assoc (bool_to_nat b) (BoolList_to_nat b0 + BoolList_to_nat b0)).
 f_equal.
 rewrite <- plus_assoc.
-rewrite <- (plus_assoc (BV_to_nat b0) (BV_to_nat b0)).
+rewrite <- (plus_assoc (BoolList_to_nat b0) (BoolList_to_nat b0)).
 f_equal.
 simpl.
 
@@ -404,51 +818,64 @@ rewrite Nat.add_comm.
 reflexivity.
 Qed.
 
-Lemma BV_to_nat_app2 :
- forall l n : BV,
+Lemma BoolList_to_nat_app2 :
+ forall l n : BoolList,
  (*******************)
- BV_to_nat (appbv l n) = BV_to_nat l + power2 (lengthbv l) * BV_to_nat n.
-intros. apply BV_to_nat_app. auto.
+ BoolList_to_nat (app l n) = BoolList_to_nat l + power2 (length l) * BoolList_to_nat n.
+intros. apply BoolList_to_nat_app. auto.
 Qed.
 
-Lemma BV_full_adder_nil_true_ok :
- forall v : BV, BV_to_nat (BV_full_adder v nilbv true) = S (BV_to_nat v).
-unfold nilbv in |- *. simple induction v; auto with arith. unfold BV_full_adder in |- *. intros.
-rewrite BV_full_adder_sum_eq3. rewrite BV_full_adder_carry_eq3. unfold appbv.
+Lemma BoolList_null_nat : forall n : nat, BoolList_to_nat (BoolList_null n) = 0.
+(****************)
+unfold BoolList_null in |- *.
+simple induction n; auto.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. auto.
+Qed.
+
+Lemma length_BV_null : forall n : nat, length (BoolList_null n) = n.
+(*******************)
+intro. apply length_list_const.
+Qed.
+
+(* AdderProof.v *)
+Lemma BoolList_full_adder_nil_true_ok :
+ forall v : BoolList, BoolList_to_nat (BoolList_full_adder v nil true) = S (BoolList_to_nat v).
+simple induction v; auto with arith. unfold BoolList_full_adder in |- *. intros.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_eq3. rewrite BoolList_full_adder_carry_eq3.
 rewrite app_eq2. rewrite half_adder_carry_true.
-simpl in |- *. elim b. unfold appbv in H. rewrite H. simpl in |- *. auto with arith.
-rewrite BV_full_adder_sum_v_nil_false.
-rewrite BV_full_adder_carry_v_nil_false. rewrite BV_to_nat_app2.
+simpl in |- *. elim b. rewrite H. simpl in |- *. auto with arith.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_v_nil_false.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_v_nil_false. rewrite BoolList_to_nat_app2.
 simpl in |- *. elim mult_n_O. elim plus_n_O. trivial with arith.
 Qed.
 
 
-Lemma BV_full_adder_nil_ok :
- forall (v : BV) (cin : bool),
- BV_to_nat (BV_full_adder v nilbv cin) = BV_to_nat v + bool_to_nat cin.
+Lemma BoolList_full_adder_nil_ok :
+ forall (v : BoolList) (cin : bool),
+ BoolList_to_nat (BoolList_full_adder v nil cin) = BoolList_to_nat v + bool_to_nat cin.
 
 simple induction v. simple induction cin; auto with arith.
-simple induction cin. rewrite BV_full_adder_nil_true_ok. simpl in |- *. rewrite Nat.add_1_r. reflexivity.
-unfold BV_full_adder in |- *. rewrite BV_full_adder_sum_v_nil_false.
-rewrite BV_full_adder_carry_v_nil_false. rewrite BV_to_nat_app2.
+simple induction cin. rewrite BoolList_full_adder_nil_true_ok. simpl in |- *. rewrite Nat.add_1_r. reflexivity.
+unfold BoolList_full_adder in |- *. rewrite BoolList_full_adder_sum_v_nil_false.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_v_nil_false. rewrite BoolList_to_nat_app2.
 simpl in |- *. elim mult_n_O. elim plus_n_O. trivial with arith.
 Qed.
 
 (****************************************************************)
 
 Require Import Lia.
-Theorem BV_full_adder_ok :
- forall (v w : BV) (cin : bool),
- BV_to_nat (BV_full_adder v w cin) =
- BV_to_nat v + BV_to_nat w + bool_to_nat cin.
+Theorem BoolList_full_adder_ok :
+ forall (v w : BoolList) (cin : bool),
+ BoolList_to_nat (BoolList_full_adder v w cin) =
+ BoolList_to_nat v + BoolList_to_nat w + bool_to_nat cin.
 simple induction v.
 intros.
-rewrite BV_full_adder_sym.
+rewrite BoolList_full_adder_sym.
 simpl in |- *.
-rewrite BV_full_adder_nil_ok.
+rewrite BoolList_full_adder_nil_ok.
 auto with arith.
 
-unfold BV_full_adder in |- *.
+unfold BoolList_full_adder in |- *.
 simple induction w.
 rename b into a.
 rename b0 into l.
@@ -459,10 +886,10 @@ simpl in |- *.
 elim plus_n_O.
 elim plus_n_O.
 replace
- (BV_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin) +
-  (BV_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin))) with
+ (BoolList_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin) +
+  (BoolList_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin))) with
  (bool_to_nat (half_adder_carry a cin) + bool_to_nat (half_adder_carry a cin) +
-  (BV_to_nat l + BV_to_nat l)).
+  (BoolList_to_nat l + BoolList_to_nat l)).
 repeat rewrite plus_assoc.
 replace
  (bool_to_nat (half_adder_sum a cin) + bool_to_nat (half_adder_carry a cin) +
@@ -471,9 +898,9 @@ replace
   (bool_to_nat (half_adder_carry a cin) +
    bool_to_nat (half_adder_carry a cin))).
 rewrite half_adder_ok.
-rewrite (plus_permute2 (bool_to_nat a) (bool_to_nat cin) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_permute2 (bool_to_nat a) (bool_to_nat cin) (BoolList_to_nat l)).
 rewrite
- (plus_permute2 (bool_to_nat a + BV_to_nat l) (bool_to_nat cin) (BV_to_nat l))
+ (plus_permute2 (bool_to_nat a + BoolList_to_nat l) (bool_to_nat cin) (BoolList_to_nat l))
  .
 trivial with arith.
 
@@ -482,12 +909,12 @@ trivial with arith.
 repeat rewrite plus_assoc.
 rewrite
  (plus_permute2 (bool_to_nat (half_adder_carry a cin))
-    (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BV_to_nat l))
+    (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BoolList_to_nat l))
  .
-rewrite (plus_comm (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_comm (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BoolList_to_nat l)).
 rewrite
- (plus_permute2 (BV_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin))
-    (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BV_to_nat l))
+ (plus_permute2 (BoolList_to_nat l + bool_to_nat (half_adder_carry a cin))
+    (bool_to_nat (half_adder_carry a cin)) (BoolList_to_nat l))
  .
 trivial with arith.
 
@@ -512,10 +939,10 @@ elim plus_n_Sm.
 repeat rewrite plus_assoc.
 lia.
 (* rewrite *)
-(*  (plus_permute2 (bool_to_nat a0 + BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l)) *)
+(*  (plus_permute2 (bool_to_nat a0 + BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l)) *)
 (*  . *)
-(* rewrite (plus_comm (bool_to_nat a0) (BV_to_nat l)). *)
-(* rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (bool_to_nat a0) (BV_to_nat l)). *)
+(* rewrite (plus_comm (bool_to_nat a0) (BoolList_to_nat l)). *)
+(* rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (bool_to_nat a0) (BoolList_to_nat l)). *)
 (* trivial with arith. *)
 
 elim a0.
@@ -528,7 +955,7 @@ elim plus_n_Sm.
 elim plus_n_Sm.
 elim plus_n_O.
 repeat rewrite plus_assoc.
-rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l)).
 trivial with arith.
 
 simpl in |- *.
@@ -536,7 +963,7 @@ repeat rewrite <- plus_n_Sm.
 repeat rewrite <- plus_n_O.
 repeat rewrite plus_assoc.
 try trivial with arith.
-rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l)).
 try trivial with arith.
 
 elim a0.
@@ -545,18 +972,1511 @@ repeat rewrite <- plus_n_Sm.
 repeat rewrite <- plus_n_O.
 repeat rewrite plus_assoc.
 simpl in |- *.
-rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l)).
 trivial with arith.
 
 simpl in |- *.
 repeat rewrite <- plus_n_O.
 repeat rewrite plus_assoc.
-rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l)).
+rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l)).
 trivial with arith.
 
 elim a0; simpl in |- *; repeat rewrite <- plus_n_Sm;
  repeat rewrite <- plus_n_O; repeat rewrite plus_assoc;
- rewrite (plus_permute2 (BV_to_nat l) (BV_to_nat l0) (BV_to_nat l));
+ rewrite (plus_permute2 (BoolList_to_nat l) (BoolList_to_nat l0) (BoolList_to_nat l));
  trivial with arith.
 
+Qed.
+
+(* IncrDecr.v *)
+
+Fixpoint BoolList_increment (l : BoolList) : BoolList  :=
+  match l with
+  | nil => nil
+  | false :: v => true :: v
+  | true :: v => false :: BoolList_increment v
+  end.
+
+
+Fixpoint BoolList_increment_carry (l : BoolList) : bool :=
+  match l with
+  | nil => true
+  | false :: v => false
+  | true :: v => BoolList_increment_carry v
+  end.
+
+
+
+Fixpoint BoolList_decrement (l : BoolList) : BoolList :=
+  match l with
+  | nil => nil
+  | false :: v => true :: BoolList_decrement v
+  | true :: v => false :: v
+  end.
+
+Fixpoint BoolList_decrement_carry (l : BoolList) : bool :=
+  match l with
+  | nil => true
+  | false :: v => BoolList_decrement_carry v
+  | true :: v => false
+  end.
+
+
+
+Lemma length_BoolList_increment :
+ forall v : BoolList, length (BoolList_increment v) = length v.
+simple induction v. auto.
+simple induction b.
+simpl in |- *. intros. rewrite H; trivial.
+simpl in |- *. intros. trivial.
+Qed.
+
+Lemma length_BoolList_decrement :
+ forall v : BoolList, length (BoolList_decrement v) = length v.
+simple induction v. auto.
+simple induction b.
+simpl in |- *. intros. trivial.
+
+simpl in |- *. intros. rewrite H; trivial.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_increment_limit :
+ forall n : nat,
+ BoolList_increment (list_const n true) = list_const n false.
+simple induction n. simpl in |- *. auto. intros. simpl in |- *. rewrite H; trivial.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_decrement_limit :
+ forall n : nat,
+ BoolList_decrement (list_const n false) = list_const n true.
+simple induction n. simpl in |- *. auto. intros. simpl in |- *. rewrite H; trivial.
+Qed.
+
+
+Lemma BoolList_increment_limit_carry :
+ forall n : nat, BoolList_increment_carry (list_const n true) = true.
+simple induction n. auto. intros. simpl in |- *. exact H.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_decrement_limit_carry :
+ forall n : nat, BoolList_decrement_carry (list_const n false) = true.
+simple induction n. auto. intros. simpl in |- *. exact H.
+Qed.
+
+
+Lemma BoolList_increment_adder :
+ forall v : BoolList,
+ app (BoolList_increment v) (cons (BoolList_increment_carry v) nil) =
+ BoolList_full_adder v nil true.
+simple induction v.
+simpl in |- *. unfold BoolList_full_adder in |- *. simpl in |- *. trivial.
+(* Induction a. Unfold cons nil app . Simpl. Intros. Rewrite -> H.*)
+simple induction b. intros. simpl in |- *.
+rewrite H.
+(* *)
+unfold BoolList_full_adder in |- *. simpl in |- *. replace (half_adder_sum true true) with false.
+trivial.
+auto.
+unfold BoolList_full_adder in |- *. intros. simpl in |- *.
+replace (half_adder_sum false true) with true.
+replace (BoolList_full_adder_sum b0 nil false) with b0.
+replace (BoolList_full_adder_carry b0 nil false) with false.
+trivial.
+rewrite BoolList_full_adder_carry_v_nil_false. auto.
+rewrite BoolList_full_adder_sum_v_nil_false. auto.
+rewrite half_adder_sum_true. simpl. auto.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_increment_ok :
+ forall v : BoolList,
+ BoolList_to_nat (app (BoolList_increment v) (cons (BoolList_increment_carry v) nil)) =
+ S (BoolList_to_nat v).
+intro. rewrite BoolList_increment_adder. rewrite BoolList_full_adder_ok.
+simpl in |- *. elim plus_n_O. elim plus_n_Sm. auto.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_decr_incr : forall v : BoolList, BoolList_decrement (BoolList_increment v) = v.
+simple induction v. simpl in |- *. trivial.
+simple induction b. intros. simpl in |- *. rewrite H; trivial.
+intros. simpl in |- *. trivial.
+Qed.
+
+Lemma BoolList_incr_decr : forall v : BoolList, BoolList_increment (BoolList_decrement v) = v.
+simple induction v.
+auto. simple induction b; intros; simpl in |- *. trivial. rewrite H; trivial.
+Qed.
+(* Lists_fields.v *)
+
+Fixpoint trunc (v : BoolList) : nat -> BoolList :=
+  fun n : nat =>
+  match v return BoolList with
+  | nil => nil
+  | b :: w =>
+      match n return BoolList with
+      | O => nil
+      | S p => b :: trunc w p
+      end
+  end.
+
+Definition strip (v : BoolList) (n : nat) :=
+  rev (trunc (rev v) (length v - n)).
+
+(* Selection d'une sous liste commencant a la position start, de
+   longueur lengt *)
+Definition sublist (v : BoolList) (start lengt : nat) :=
+  trunc (strip v start) lengt.
+
+(* Selection de la liste contenant le i-eme element d'une liste *)
+Definition elemlist (v : BoolList) (i : nat) := trunc (strip v i) 1.
+
+(****************************************************************)
+(* lemmes sur trunc *)
+
+Lemma length_trunc :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (*****************)
+ i <= length v -> length (trunc v i) = i.
+simple induction v. simpl in |- *. auto with arith.
+intros b b0 H. simple induction i. simpl in |- *. trivial with arith.
+simpl in |- *. intros. apply eq_S. apply H. apply le_S_n. exact H1.
+Qed.
+
+Lemma trunc_inv :
+ forall (v : BoolList) (i : nat) (b : bool),
+ (**************)
+ b :: trunc v i = trunc (b :: v) (S i).
+simpl in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_all : forall v : BoolList, trunc v (length v) = v.
+(**************)
+simple induction v. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. rewrite length_eq2. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_max :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (**************)
+ length v <= i -> trunc v i = v.
+simple induction v. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. inversion H0. rewrite trunc_all. trivial with arith.
+simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+apply le_Sn_le. generalize H1. simpl in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_O : forall v : BoolList, trunc v 0 = nil.
+(************)
+simple induction v; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma le_length_trunc :
+ forall (v : BoolList) (i : nat), length (trunc v i) <= i.
+(********************)
+simple induction v. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. case i. rewrite trunc_O. auto with arith.
+intro. simpl in |- *. apply le_n_S. apply H.
+Qed.
+
+Lemma trunc_app :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i : nat),
+ (**************)
+ trunc (v1 ++ v2) i = trunc v1 i ++ trunc v2 (i - length v1).
+simple induction v1. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. rewrite app_eq2.
+rewrite length_eq2. elim i. simpl in |- *. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app_v_trunc :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i : nat),
+ (****************)
+ v1 ++ trunc v2 i = trunc (v1 ++ v2) (length v1 + i).
+intros. rewrite trunc_app. rewrite (trunc_max v1 (length v1 + i)).
+replace (length v1 + i - length v1) with i. trivial with arith. auto with arith.
+auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_eq :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i : nat), v1 = v2 -> trunc v1 i = trunc v2 i.
+(*************)
+intros. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_sym :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (**************)
+ trunc (trunc v i) j = trunc (trunc v j) i.
+simple induction v. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction i; simple induction j. trivial with arith.
+repeat rewrite trunc_O. simpl in |- *. trivial with arith.
+repeat rewrite trunc_O. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_trunc1 :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (*****************)
+ trunc (trunc v i) i = trunc v i.
+simple induction v. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction i. repeat rewrite trunc_O. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc_trunc2 :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (*****************)
+ i <= j -> trunc (trunc v i) j = trunc v i.
+intros. rewrite (trunc_max (trunc v i) j). trivial with arith.
+apply le_trans with i. apply le_length_trunc. exact H.
+Qed.
+
+Lemma trunc_trunc3 :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (*****************)
+ j <= i -> trunc (trunc v i) j = trunc v j.
+intros. rewrite <- (trunc_max (trunc v j) i). rewrite trunc_sym. trivial with arith.
+apply le_trans with j. apply le_length_trunc.
+exact H.
+Qed.
+
+Lemma trunc_plus_petit :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i j : nat),
+ (*********************)
+ j <= i -> trunc v1 i = v2 -> trunc v1 j = trunc v2 j.
+intros. rewrite <- H0. rewrite trunc_trunc3. trivial with arith. exact H.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* lemmes sur strip *)
+
+Lemma strip_nil : forall i : nat, strip nil i = nil.
+(**************)
+intro. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_cons_S :
+ forall (v : BoolList) (i : nat) (b : bool),
+ (*****************)
+ strip (b :: v) (S i) = strip v i.
+unfold strip in |- *. simple induction i. simpl in |- *.
+elim minus_n_O. intro. replace (length v) with (length (rev v)).
+rewrite trunc_all. rewrite trunc_app. rewrite trunc_all.
+elim minus_n_n. rewrite trunc_O. rewrite app_v_nil. trivial with arith.
+apply length_rev.
+intros. apply rev_eq. simpl in |- *.
+rewrite trunc_app. rewrite length_rev. rewrite minus_minus_lem1.
+rewrite trunc_O. rewrite app_v_nil. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma length_strip :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (*****************)
+ i <= length v -> length (strip v i) = length v - i.
+unfold strip in |- *. intros. rewrite length_rev. rewrite length_trunc. trivial with arith.
+rewrite length_rev. apply minus_le_lem2.
+Qed.
+
+Lemma le_length_strip :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (********************)
+ length (strip v i) <= length v - i.
+unfold strip in |- *. intros. rewrite length_rev. apply le_length_trunc.
+Qed.
+
+Lemma strip_inv :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (***************)
+ rev (trunc (rev v) (length v - i)) = strip v i.
+unfold strip in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_all : forall v : BoolList, strip v (length v) = nil.
+(**************)
+unfold strip in |- *. intro. rewrite <- minus_n_n. rewrite trunc_O. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_max :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (**************)
+ length v <= i -> strip v i = nil.
+unfold strip in |- *. intros. rewrite <- rev_eq1.
+apply rev_eq. rewrite <- length_rev. rewrite minus_le_O. rewrite trunc_O. auto.
+rewrite length_rev. exact H.
+Qed.
+
+Lemma strip_O : forall v : BoolList, strip v 0 = v.
+(************)
+intro. unfold strip in |- *. rewrite <- minus_n_O. rewrite <- length_rev.
+rewrite trunc_all. rewrite rev_rev. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_app :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i : nat),
+ (**************)
+ strip (v1 ++ v2) i = strip v1 i ++ strip v2 (i - length v1).
+simple induction v1. simpl in |- *. intros. elim minus_n_O. trivial with arith.
+simple induction v2. intro. simpl in |- *.
+rewrite strip_nil. rewrite app_v_nil. rewrite app_v_nil. trivial with arith.
+simple induction i.
+rewrite strip_O. simpl in |- *. rewrite strip_O. rewrite strip_O. auto with arith.
+intros. rewrite app_eq2. rewrite strip_cons_S.
+rewrite strip_cons_S. rewrite length_eq2. simpl in |- *. apply H.
+Qed.
+
+Lemma strip_strip_S :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (******************)
+ strip (strip v (S i)) j = strip (strip v i) (S j).
+simple induction v. intros. rewrite strip_nil. rewrite strip_nil. trivial with arith.
+simple induction i. intros. rewrite strip_O.
+do 2 rewrite strip_cons_S. rewrite strip_O. trivial with arith.
+simple induction j. rewrite strip_O.
+repeat rewrite strip_cons_S. elim n. rewrite strip_O. trivial with arith.
+intros. rewrite <- H. rewrite strip_O. trivial with arith.
+intros. do 2 rewrite strip_cons_S. apply H.
+Qed.
+
+Lemma strip_sym :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (**************)
+ strip (strip v i) j = strip (strip v j) i.
+simple induction v. intros. rewrite strip_nil. rewrite strip_nil. trivial with arith.
+simple induction i. intro. rewrite strip_O. rewrite strip_O. trivial with arith.
+simple induction j. rewrite strip_O. rewrite strip_O. try trivial with arith.
+intros. rewrite strip_cons_S. rewrite strip_cons_S.
+replace (strip (strip b0 n) (S n0)) with (strip (strip b0 (S n)) n0).
+apply H. apply strip_strip_S.
+Qed.
+
+Lemma strip_eq :
+ forall (v1 v2 : BoolList) (i : nat), v1 = v2 -> strip v1 i = strip v2 i.
+(*************)
+intros. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_strip :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (****************)
+ strip (strip v i) j = strip v (i + j).
+simple induction v. intros. rewrite strip_nil. rewrite strip_nil. trivial with arith.
+simple induction i. intro. simpl in |- *. rewrite strip_O. trivial with arith.
+simple induction j. rewrite strip_O. elim plus_n_O. trivial with arith.
+intros. rewrite strip_cons_S. simpl in |- *. rewrite strip_cons_S. apply H.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* lemmes sur trunc et strip ensembles *)
+
+Lemma app_trunc_strip :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (********************)
+ trunc v i ++ strip v i = v.
+simple induction v. unfold strip in |- *. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. elim i. rewrite trunc_O. rewrite strip_O. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. unfold strip in |- *. simpl in |- *.
+rewrite trunc_app. rewrite rev_app. rewrite length_rev.
+case n. rewrite <- minus_n_O.
+rewrite <- minus_n_n. rewrite trunc_O. rewrite trunc_O. simpl in |- *.
+rewrite <- length_rev. rewrite trunc_all. rewrite rev_rev. trivial with arith.
+intro. replace (length b0 - S n0 - length b0) with 0.
+rewrite trunc_O. simpl in |- *.
+replace (rev (trunc (rev b0) (length b0 - S n0))) with (strip b0 (S n0)).
+rewrite H. trivial with arith.
+unfold strip in |- *. trivial with arith.
+rewrite minus_minus_lem1. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip_trunc_i :
+ forall (v : BoolList) (i : nat), strip (trunc v i) i = nil.
+(******************)
+simple induction v. auto with arith.
+simple induction i. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite strip_cons_S. apply H.
+Qed.
+
+Lemma strip_trunc :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (****************)
+ strip (trunc v i) j = trunc (strip v j) (i - j).
+simple induction v. simpl in |- *. unfold strip in |- *. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction i; simple induction j.
+simpl in |- *. rewrite strip_O. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+rewrite trunc_O.
+simpl in |- *. intros. unfold strip in |- *. simpl in |- *. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+rewrite strip_O. rewrite strip_O. elim minus_n_O. trivial with arith.
+intros. rewrite strip_cons_S. simpl in |- *. rewrite strip_cons_S. apply H.
+Qed.
+
+Lemma trunc_strip :
+ forall (v : BoolList) (i j : nat),
+ (****************)
+ trunc (strip v i) j = strip (trunc v (i + j)) i.
+simple induction v. unfold strip in |- *. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction i; simple induction j. rewrite trunc_O. rewrite strip_O. auto with arith.
+intros. rewrite strip_O. rewrite strip_O. auto with arith.
+rewrite trunc_O. elim plus_n_O. rewrite strip_trunc_i. trivial with arith.
+intros.
+rewrite strip_cons_S. replace (S n + S n0) with (S (n + S n0)).
+simpl in |- *. rewrite strip_cons_S. apply H.
+auto with arith.
+Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* lemmes sur elemlist et sublist *)
+
+Lemma elemlist_is_sublist :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (************************)
+ elemlist v i = sublist v i 1.
+unfold elemlist, sublist in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma elemlist_cons_S :
+ forall (v : BoolList) (i : nat) (b : bool),
+ (********************)
+ elemlist (b :: v) (S i) = elemlist v i.
+unfold elemlist in |- *. intros. rewrite strip_cons_S. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma elemlist_cons_O :
+ forall (v : BoolList) (b : bool),
+ (********************)
+ elemlist (b :: v) 0 = b :: nil.
+intros.
+unfold elemlist in |- *. rewrite strip_O. simpl in |- *. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma elemlist_inv :
+ forall (l : BoolList) (i : nat),
+ (*****************)
+ trunc (strip l i) 1 = elemlist l i.
+unfold elemlist in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app_trunc_elemlist :
+ forall (v : BoolList) (i : nat),
+ (***********************)
+ S i <= length v -> trunc v i ++ elemlist v i = trunc v (S i).
+simple induction v. unfold elemlist in |- *. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction i. simpl in |- *. unfold elemlist in |- *. rewrite trunc_O.
+rewrite strip_O. simpl in |- *. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. unfold elemlist in |- *.
+rewrite strip_cons_S. unfold elemlist in H. rewrite H. trivial with arith.
+generalize H1. simpl in |- *. auto with arith.
+Qed.
+
+
+Lemma length_elemlist :
+ forall (l : BoolList) (i : nat),
+ (********************)
+ i < length l -> length (elemlist l i) = 1.
+intros. unfold elemlist in |- *. rewrite length_trunc. trivial with arith.
+rewrite length_strip. inversion H. rewrite <- minus_Sn_m. auto with arith. auto with arith.
+rewrite <- minus_Sn_m. auto with arith. apply le_Sn_le. exact H1. apply lt_le_weak. exact H.
+Qed.
+
+(* Lists_replace.v *)
+
+
+(* Remplace l'element de l a la position par new *)
+Fixpoint replace (l : BoolList) : nat -> bool -> BoolList :=
+  fun (position : nat) (new : bool) =>
+  match l return (BoolList) with
+  | nil =>
+      (* nil *)  nil
+  | x :: l' =>
+      (* (cons x l') *)
+      match position return (BoolList) with
+      | O =>
+          (* O *)  new :: l'
+          (* (S n') *)
+      | S n' => x :: replace l' n' new
+      end
+  end.
+
+Lemma replace_ok :
+ forall (l : BoolList) (i : nat) (x : bool),
+ (***************)
+ i < length l -> elemlist (replace l i x) i = x :: nil.
+simple induction l. simpl in |- *. intros. absurd (i < 0). apply lt_n_O.
+exact H.
+simple induction i. intros. simpl in |- *.
+unfold elemlist in |- *. rewrite strip_O. simpl in |- *. rewrite trunc_O; trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. clear H0. unfold elemlist in |- *. rewrite strip_cons_S.
+rewrite elemlist_inv.
+apply H. apply lt_S_n. generalize H1. simpl in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+(* On montre que tous les elements, sauf celui que l'on remplace,
+   ne sont pas modifies: *)
+Lemma replace_keep_others :
+ forall (l : BoolList) (i p : nat) (x : bool),
+ (************************)
+ i < length l ->
+ p < length l -> i <> p -> elemlist (replace l p x) i = elemlist l i.
+simple induction l. simpl in |- *. intros. absurd (i < 0). apply lt_n_O.
+exact H.
+simple induction i.
+intros. unfold elemlist in |- *. rewrite elemlist_inv. rewrite elemlist_inv.
+generalize H1 H2. elim p. intros. absurd (0 <> 0). unfold not in |- *; auto with arith.
+exact H4.
+intros. simpl in |- *. rewrite elemlist_cons_O. rewrite elemlist_cons_O. trivial with arith.
+simple induction p. intros. simpl in |- *.
+rewrite elemlist_cons_S. rewrite elemlist_cons_S. trivial with arith.
+intros. clear H1. simpl in |- *. do 2 rewrite elemlist_cons_S.
+clear H0. apply H. apply lt_S_n. generalize H2; simpl in |- *; trivial with arith.
+apply lt_S_n. generalize H3; simpl in |- *; trivial with arith.
+generalize H4. red in |- *. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma length_replace :
+ forall (l : BoolList) (p : nat) (x : bool),
+ (*******************)
+ p < length l -> length (replace l p x) = length l.
+simple induction l. simpl in |- *. try trivial with arith.
+simple induction p. intros. simpl in |- *. apply eq_S. try trivial with arith.
+intros. clear H0. simpl in |- *. rewrite H. try trivial with arith.
+auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma replace_sym :
+ forall (l : BoolList) (p p' : nat) (x x' : bool),
+ (****************)
+ p < length l ->
+ p' < length l ->
+ p <> p' -> replace (replace l p' x') p x = replace (replace l p x) p' x'.
+simple induction l. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction p. intros. generalize H1 H2.
+elim p'. intros. absurd (0 <> 0); unfold not in |- *; auto with arith.
+intros. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction p'. intros. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. clear H1. clear H0. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+auto with arith.
+auto with arith.
+red in |- *. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma replace_newer :
+ forall (l : BoolList) (p : nat) (x x' : bool),
+ (*****************)
+ p < length l -> replace (replace l p x) p x' = replace l p x'.
+simple induction l. simpl in |- *. trivial with arith.
+simple induction p. simpl in |- *. intros. trivial with arith.
+intros. clear H0. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+auto with arith.
+Qed.
+
+(* GENE/Memo.v *)
+
+Inductive Memo : Type :=
+| nil2d : Memo
+| cons2d : BoolList-> Memo -> Memo.
+
+Definition length2d : Memo -> nat :=
+  fix length2d l :=
+  match l with
+   | nil2d => O
+   | cons2d _  l' => S (length2d l')
+  end.
+
+Fixpoint list_const2d (n : nat) : BoolList -> Memo :=
+
+ (*****************)
+ fun x : BoolList =>
+ match n return (Memo) with
+ | O => nil2d
+ | S n' => cons2d x (list_const2d n' x)
+ end.
+
+(* Une memoire de taille donnee, initialisee avec un certain BV *)
+Definition MemoEmpty (n : nat) (v : BoolList) : Memo := list_const2d n v.
+
+Fixpoint trunc2d (v : Memo) : nat -> Memo :=
+  fun n : nat =>
+  match v return Memo with
+  | nil2d => nil2d
+  | cons2d b w =>
+      match n return Memo with
+      | O => nil2d
+      | S p => cons2d b (trunc2d w p)
+      end
+  end.
+
+Definition app2d : Memo -> Memo -> Memo :=
+  fix app l m :=
+  match l with
+   | nil2d => m
+   | cons2d a  l1 => cons2d a (app l1 m)
+  end.
+
+Fixpoint rev2d (l : Memo) : Memo :=
+
+ (************************)
+ match l return (Memo) with
+ | nil2d => nil2d
+ | cons2d b l' => app2d (rev2d l') (cons2d b nil2d)
+ end.
+
+Definition strip2d (v : Memo) (n : nat) :=
+  rev2d (trunc2d (rev2d v) (length2d v - n)).
+
+Definition MemoZone (v : Memo ) (start lengt : nat) :=
+  trunc2d (strip2d v start) lengt.
+
+Definition MemoRead (v : Memo) (i : nat) := trunc2d (strip2d v i) 1.
+
+(* Remplace l'element de l a la position par new *)
+Fixpoint MemoWrite (l : Memo) : nat -> BoolList -> Memo :=
+  fun (position : nat) (new : BoolList) =>
+  match l return (Memo) with
+  | nil2d =>
+      (* nil *)  nil2d
+  | cons2d x l' =>
+      (* (cons x l') *)
+      match position return (Memo) with
+      | O =>
+          (* O *)  cons2d new l'
+          (* (S n') *)
+      | S n' => cons2d x (MemoWrite l' n' new)
+      end
+  end.
+
+(* Adresse OK si elle est strictement inferieure a la taille de la memoire *)
+Definition AddrOK (m : Memo) (a : nat) : Prop := a < length2d m.
+
+Definition MMemo (v : BoolList) : Memo := cons2d v nil2d.
+(* Cree une memoire d'un seul BV. C'est a utiliser avec MemoRead car MemoRead
+ne rend pas un BV mais une memoire. Il faudrait definir "car" *)
+
+Lemma length2d_app :
+ forall v1 v2 : Memo,
+ (***************)
+ length2d (app2d v1 v2) = length2d v1 + length2d v2.
+simple induction v1. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma length2d_rev : forall l : Memo, length2d (rev2d l) = length2d l.
+(***************)
+simple induction l; auto with arith. intros. simpl in |- *.
+rewrite length2d_app. simpl in |- *. rewrite Nat.add_1_r. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma length2d_eq2 :
+ forall (x : BoolList) (l : Memo), length2d (cons2d x l) = S (length2d l).
+  auto with arith. Qed.
+
+Lemma trunc2d_all : forall v : Memo, trunc2d v (length2d v) = v.
+(**************)
+simple induction v. simpl in |- *. trivial with arith.
+intros. rewrite length2d_eq2. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app2d_nil_end : forall l:Memo, l = app2d l nil2d.
+Proof.
+        induction l; simpl in |- *; auto.
+        rewrite <- IHl; auto.
+Qed.
+
+Lemma app2d_v_nil : forall v : Memo, app2d v nil2d = v.
+(**************)
+intro.
+rewrite <- app2d_nil_end; trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app2d_assoc_r : forall l m n:Memo, app2d (app2d l m) n = app2d l (app2d m n).
+Proof.
+  intros. induction l; simpl in |- *; auto.
+  rewrite <- IHl. auto.
+Qed.
+
+Lemma rev2d_app : forall l n : Memo, rev2d (app2d l n) = app2d (rev2d n) (rev2d l).
+(************)
+  simple induction l. intros. simpl. rewrite app2d_v_nil. auto.
+  intros. simpl in |- *. rewrite H. apply app2d_assoc_r.
+Qed.
+
+Lemma rev2d_rev2d : forall l : Memo, rev2d (rev2d l) = l.
+(************)
+simple induction l; auto with arith. intros; simpl in |- *. rewrite rev2d_app. rewrite H. auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip2d_O : forall v : Memo, strip2d v 0 = v.
+(************)
+intro. unfold strip2d in |- *. rewrite <- minus_n_O. rewrite <- length2d_rev.
+rewrite trunc2d_all. rewrite rev2d_rev2d. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma trunc2d_O : forall v : Memo, trunc2d v 0 = nil2d.
+(************)
+simple induction v; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma app2d_eq2 : forall (x : BoolList) (l l' : Memo), app2d (cons2d x l) l' = cons2d x (app2d l l').
+  auto with arith. Qed.
+
+Lemma trunc2d_app :
+ forall (v1 v2 : Memo) (i : nat),
+ (**************)
+ trunc2d (app2d v1 v2) i = app2d (trunc2d v1 i) (trunc2d v2 (i - length2d v1)).
+simple induction v1. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. rewrite app2d_eq2.
+rewrite length2d_eq2. elim i. simpl in |- *. rewrite trunc2d_O. trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite H. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma rev2d_eq : forall l n : Memo, l = n -> rev2d l = rev2d n.
+(***********)
+intros; replace l with n; auto with arith.
+Qed.
+
+Lemma strip2d_cons_S :
+ forall (v : Memo) (i : nat) (b : BoolList),
+ (*****************)
+ strip2d (cons2d b v) (S i) = strip2d v i.
+unfold strip2d in |- *. simple induction i. simpl in |- *.
+elim minus_n_O. intro. replace (length2d v) with (length2d (rev2d v)).
+rewrite trunc2d_all. rewrite trunc2d_app. rewrite trunc2d_all.
+elim minus_n_n. rewrite trunc2d_O. rewrite app2d_v_nil. trivial with arith.
+apply length2d_rev.
+intros. apply rev2d_eq. simpl in |- *.
+rewrite trunc2d_app. rewrite length2d_rev. rewrite minus_minus_lem1.
+rewrite trunc2d_O. rewrite app2d_v_nil. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma MemoRead_inv :
+ forall (l : Memo) (i : nat),
+ (*****************)
+ trunc2d (strip2d l i) 1 = MemoRead l i.
+unfold elemlist in |- *. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma replace2d_ok :
+ forall (l : Memo) (i : nat) (x : BoolList),
+ (***************)
+ i < length2d l -> MemoRead (MemoWrite l i x) i = cons2d x nil2d.
+simple induction l. simpl in |- *. intros. absurd (i < 0). apply lt_n_O.
+exact H.
+simple induction i. intros. simpl in |- *.
+unfold MemoRead in |- *. rewrite strip2d_O. simpl in |- *. rewrite trunc2d_O; trivial with arith.
+intros. simpl in |- *. clear H0. unfold MemoRead in |- *. rewrite strip2d_cons_S.
+rewrite MemoRead_inv.
+apply H. apply lt_S_n. simpl in H1. assumption.
+Qed.
+
+Lemma read_write :
+ forall (m : Memo) (a : nat) (v : BoolList),
+ AddrOK m a -> MemoRead (MemoWrite m a v) a = MMemo v.
+intros. apply replace2d_ok; auto.
+Qed.
+
+(********************************************************************)
+
+(* BLOCK/Fill_defs.v *)
+
+
+Fixpoint IsNull (v : BoolList) : bool :=
+  match v return bool with
+  | nil => true
+  | b :: w =>
+      match b return bool with
+      | true => false
+      | false => IsNull w
+      end
+  end.
+
+Lemma IsNull_nil : IsNull nil = true.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma IsNull_false :
+ forall (a : bool) (v : BoolList), IsNull (cons a v) = true -> a = false.
+simple induction a. simpl in |- *. auto. trivial.
+Qed.
+
+Lemma IsNull_cons :
+ forall (a : bool) (v : BoolList), IsNull (cons a v) = true -> IsNull v = true.
+simple induction a. simpl in |- *. intros. absurd (false = true).
+auto. exact H. intros v. auto.
+Qed.
+
+Lemma IsNull_null : forall n : nat, IsNull (BoolList_null n) = true.
+simple induction n. simpl in |- *. trivial.
+intros. simpl in |- *. exact H.
+Qed.
+
+Lemma IsNull_BV_null :
+ forall v : BoolList, IsNull v = true -> v = BoolList_null (length v).
+simple induction v. simpl in |- *. unfold BoolList_null in |- *. auto.
+intros a l H. intro.
+change (a :: l = false :: BoolList_null (length l)) in |- *.
+rewrite <- H. generalize H0. replace a with false. trivial.
+symmetry  in |- *. apply IsNull_false with (v := l). exact H0.
+apply IsNull_cons with (a := a). exact H0.
+Qed.
+
+(* BLOCK/Fill_spec.v *)
+
+
+Fixpoint di (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => di0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+      | true => di t di0 cx0 al0 mem0
+      | false => BoolList_increment (di t di0 cx0 al0 mem0)
+      end
+  end
+
+ with cx (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => cx0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+      | true => cx t di0 cx0 al0 mem0
+      | false => BoolList_decrement (cx t di0 cx0 al0 mem0)
+      end
+  end
+
+ with al (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => al0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+      | true => al t di0 cx0 al0 mem0
+      | false => al t di0 cx0 al0 mem0
+      end
+  end
+
+ with mem (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> Memo :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) =>
+  match st return Memo with
+  | O => mem0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return Memo with
+      | true => mem t di0 cx0 al0 mem0
+      | false =>
+          MemoWrite (mem t di0 cx0 al0 mem0)
+            (BoolList_to_nat (di t di0 cx0 al0 mem0)) (al t di0 cx0 al0 mem0)
+      end
+  end.
+
+Lemma di_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo),
+ di (S t) di0 cx0 al0 mem0 =
+ match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+ | true => di t di0 cx0 al0 mem0
+ | false => BoolList_increment (di t di0 cx0 al0 mem0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma cx_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo),
+ cx (S t) di0 cx0 al0 mem0 =
+ match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+ | true => cx t di0 cx0 al0 mem0
+ | false => BoolList_decrement (cx t di0 cx0 al0 mem0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma al_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo),
+ al (S t) di0 cx0 al0 mem0 =
+ match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return BoolList with
+ | true => al t di0 cx0 al0 mem0
+ | false => al t di0 cx0 al0 mem0
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma al_constant :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo),
+ al t di0 cx0 al0 mem0 = al0.
+simple induction t. auto.
+intros. rewrite al_t. elim (IsNull (cx n di0 cx0 al0 mem0)). apply H. apply H.
+Qed.
+
+Lemma mem_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo),
+ mem (S t) di0 cx0 al0 mem0 =
+ match IsNull (cx t di0 cx0 al0 mem0) return Memo with
+ | true => mem t di0 cx0 al0 mem0
+ | false =>
+     MemoWrite (mem t di0 cx0 al0 mem0) (BoolList_to_nat (di t di0 cx0 al0 mem0))
+       (al t di0 cx0 al0 mem0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+(****************************************************************)
+(* Longueurs des registres *)
+
+Lemma length_di :
+ forall (a_size: nat) (di_init: BoolList) (cx_init: BoolList) (al_init: BoolList) (mem_init: Memo) (di_initsize: length di_init = a_size) (t : nat), length (di t di_init cx_init al_init mem_init) = a_size.
+simple induction t. simpl in |- *. exact di_initsize.
+intros.
+rewrite di_t. elim (IsNull (cx n di_init cx_init al_init mem_init)). exact H.
+rewrite length_BoolList_increment. exact H.
+Qed.
+
+Lemma length_cx :
+  forall (a_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList) (mem_init: Memo)
+         (cx_initsize: length cx_init = a_size)
+         (t : nat), length (cx t di_init cx_init al_init mem_init) = a_size.
+simple induction t. simpl in |- *. exact cx_initsize.
+intros.
+rewrite cx_t. elim (IsNull (cx n di_init cx_init al_init mem_init)). exact H.
+rewrite length_BoolList_decrement. exact H.
+Qed.
+
+Lemma length_al :
+  forall (d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList) (mem_init: Memo)
+         (al_initsize: length al_init = d_size)
+         (t : nat), length (al t di_init cx_init al_init mem_init) = d_size.
+intros. rewrite al_constant. exact al_initsize.
+Qed.
+
+(* BLOCK/Fill_impl.v *)
+
+
+(****************************************************************)
+(* Implementation *)
+
+(* seq1 *)
+
+Definition di1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := di0.
+Definition cx1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := cx0.
+Definition al1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := al0.
+Definition mem1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := mem0.
+Definition ad1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := di0.
+Definition da1 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := al0.
+
+(* seq2 *)
+
+Fixpoint di2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => di0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+      | true => di2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false => di2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      end
+  end
+
+ with cx2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => cx0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+      | true => cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false => BoolList_decrement (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+      end
+  end
+
+ with al2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => al0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+      | true => al2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false => al2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      end
+  end
+
+ with mem2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> Memo :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return Memo with
+  | O => mem0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return Memo with
+      | true => mem2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false =>
+          MemoWrite (mem2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+            (BoolList_to_nat (ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0))
+            (da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+      end
+  end
+
+ with ad2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => ad0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+      | true => ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false => BoolList_increment (ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+      end
+  end
+
+ with da2 (st : nat) : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> BoolList :=
+  fun (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) =>
+  match st return BoolList with
+  | O => da0
+  | S t =>
+      match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+      | true => da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      | false => da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+      end
+  end.
+
+Lemma di2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ di2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+ | true => di2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false => di2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma di2_constant :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ di2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 = di0.
+simple induction t. simpl in |- *; trivial.
+intros. rewrite di2_t. elim (IsNull (cx2 n di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)). apply H.
+apply H.
+Qed.
+
+Lemma cx2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ cx2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+ | true => cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false => BoolList_decrement (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma al2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ al2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+ | true => al2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false => al2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma al2_constant :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ al2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 = al0.
+simple induction t. simpl in |- *; trivial.
+intros. rewrite al2_t. elim (IsNull (cx2 n di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)). apply H.
+apply H.
+Qed.
+
+Lemma mem2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ mem2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return Memo with
+ | true => mem2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false =>
+     MemoWrite (mem2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+       (BoolList_to_nat (ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0))
+       (da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma ad2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ ad2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+ | true => ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false => BoolList_increment (ad2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma da2_t :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ da2 (S t) di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 =
+ match IsNull (cx2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) return BoolList with
+ | true => da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ | false => da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0
+ end.
+auto.
+Qed.
+
+Lemma da2_constant :
+ forall (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList),
+ da2 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0 = da0.
+simple induction t. simpl in |- *; trivial.
+intros. rewrite da2_t. elim (IsNull (cx2 n di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)). apply H.
+apply H.
+Qed.
+
+(* seq3 *)
+
+Definition di3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := ad0.
+Definition cx3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := cx0.
+Definition al3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := al0.
+Definition mem3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := mem0.
+Definition ad3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := ad0.
+Definition da3 (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) := da0.
+
+(****************************************************************)
+
+(* seq2.seq1 *)
+
+Definition compo_2_1 (X : Set)
+  (f : nat -> BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> X)
+  (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) :=
+  f t (di1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (cx1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+    (al1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (mem1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+    (ad1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (da1 di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0).
+
+Definition di_2_1 := compo_2_1 BoolList di2.
+Definition cx_2_1 := compo_2_1 BoolList cx2.
+Definition al_2_1 := compo_2_1 BoolList al2.
+Definition mem_2_1 := compo_2_1 Memo mem2.
+Definition ad_2_1 := compo_2_1 BoolList ad2.
+Definition da_2_1 := compo_2_1 BoolList da2.
+
+(* seq3.seq2.seq1 *)
+
+Definition compo' (X : Set) (f : BoolList -> BoolList -> BoolList -> Memo -> BoolList -> BoolList -> X)
+  (t : nat) (di0 cx0 al0 : BoolList) (mem0 : Memo) (ad0 da0 : BoolList) :=
+  f (di_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (cx_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+    (al_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (mem_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0)
+    (ad_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0) (da_2_1 t di0 cx0 al0 mem0 ad0 da0).
+
+Definition di' := compo' BoolList di3.
+Definition cx' := compo' BoolList cx3.
+Definition al' := compo' BoolList al3.
+Definition mem' := compo' Memo mem3.
+Definition ad' := compo' BoolList ad3.
+Definition da' := compo' BoolList da3.
+
+(****************************************************************)
+
+Lemma cx_cx' :
+  forall (a_size d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList)
+         (mem_init: Memo)
+         (DC_a DC_d: BoolList)
+         (DC_asize: length DC_a = a_size)
+         (DC_dsize: length DC_d = d_size)
+         (t : nat),
+ cx t di_init cx_init al_init mem_init =
+ cx' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d.
+unfold cx' in |- *. unfold compo' in |- *. unfold cx3 in |- *. unfold cx_2_1, compo_2_1 in |- *.
+unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *. simple induction t. auto.
+intros. rewrite cx_t. rewrite cx2_t. rewrite H. trivial.
+Qed.
+
+Lemma di_di' :
+  forall (a_size d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList)
+         (mem_init: Memo)
+         (DC_a DC_d: BoolList)
+         (DC_asize: length DC_a = a_size)
+         (DC_dsize: length DC_d = d_size)
+         (t : nat),
+ di t di_init cx_init al_init mem_init =
+ di' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d.
+unfold di' in |- *. unfold compo' in |- *.
+unfold di3 in |- *. unfold ad_2_1, compo_2_1 in |- *. unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *.
+simple induction t. auto.
+intros. rewrite di_t. rewrite ad2_t. rewrite H.
+replace (cx n di_init cx_init al_init mem_init) with
+ (cx' n di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d).
+unfold cx', compo' in |- *. unfold cx3 in |- *. unfold cx_2_1, compo_2_1 in |- *.
+unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *.
+trivial. rewrite (cx_cx' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d). trivial.
+trivial. trivial.
+
+Qed.
+
+
+Lemma al_al' :
+  forall (a_size d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList)
+         (mem_init: Memo)
+         (DC_a DC_d: BoolList)
+         (DC_asize: length DC_a = a_size)
+         (DC_dsize: length DC_d = d_size)
+         (t : nat),
+ al t di_init cx_init al_init mem_init =
+ al' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d.
+intros.
+rewrite al_constant.
+unfold al' in |- *.
+unfold compo' in |- *.
+unfold al3 in |- *.
+unfold al_2_1 in |- *.
+unfold compo_2_1 in |- *.
+rewrite al2_constant.
+unfold al1 in |- *.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma mem_mem' :
+  forall (a_size d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList)
+         (mem_init: Memo)
+         (DC_a DC_d: BoolList)
+         (DC_asize: length DC_a = a_size)
+         (DC_dsize: length DC_d = d_size)
+         (t : nat),
+ mem t di_init cx_init al_init mem_init =
+ mem' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d.
+unfold mem', compo' in |- *.
+unfold mem3 in |- *.
+unfold mem_2_1, compo_2_1 in |- *.
+unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *.
+simple induction t.
+auto.
+
+intros.
+rewrite mem2_t.
+rewrite mem_t.
+rewrite H.
+replace (al n di_init cx_init al_init mem_init) with al_init.
+replace (da2 n di_init cx_init al_init mem_init di_init al_init) with al_init.
+rewrite (di_di' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize n).
+unfold di' in |- *.
+unfold compo' in |- *.
+unfold di3 in |- *.
+unfold ad_2_1, compo_2_1 in |- *.
+unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *.
+rewrite (cx_cx' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize n).
+unfold cx', compo', cx3 in |- *.
+unfold cx_2_1, compo_2_1 in |- *.
+unfold di1, cx1, al1, mem1, ad1, da1 in |- *.
+trivial.
+
+rewrite da2_constant.
+trivial.
+
+rewrite al_constant.
+trivial.
+Qed.
+
+Theorem Fill_ok :
+  forall (a_size d_size: nat)
+         (di_init cx_init al_init: BoolList)
+         (mem_init: Memo)
+         (DC_a DC_d: BoolList)
+         (DC_asize: length DC_a = a_size)
+         (DC_dsize: length DC_d = d_size)
+         (t : nat),
+ di t di_init cx_init al_init mem_init =
+ di' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d /\
+ cx t di_init cx_init al_init mem_init =
+ cx' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d /\
+ al t di_init cx_init al_init mem_init =
+ al' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d /\
+ mem t di_init cx_init al_init mem_init =
+ mem' t di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d.
+split. apply (di_di' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize).
+split. apply (cx_cx' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize).
+split. apply (al_al' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize). apply (mem_mem' a_size d_size di_init cx_init al_init mem_init DC_a DC_d DC_asize DC_dsize).
+Qed.
+
+(* MULTIPLIER/Definitions.v *)
+
+Definition Mux (b : bool) (x y : BoolList) :=
+  match b with
+  | true => x
+  | false => y
+  end.
+
+Lemma Mux_neg :
+ forall (b : bool) (x y : BoolList), Mux (negb b) x y = Mux b y x.
+simple induction b; simpl in |- *; trivial.
+Qed.
+
+Lemma Mux_eq : forall (b : bool) (x : BoolList), Mux b x x = x.
+simple induction b; simpl in |- *; trivial.
+Qed.
+
+Lemma MuxMux :
+ forall (b1 b2 : bool) (x x' y y' : BoolList),
+ Mux b1 (Mux b2 x y) (Mux b2 x' y') =
+ Mux b2 (Mux b1 x x') (Mux b1 y y').
+simple induction b2; auto.
+Qed.
+
+Lemma Mux_cond_true :
+ forall (a : bool) (x y : BoolList), x <> y -> Mux a x y = x -> a = true.
+unfold not in |- *. simple induction a; auto.
+Qed.
+
+Lemma Mux_cond_false :
+ forall (a : bool) (x y : BoolList), x <> y -> Mux a x y = y -> a = false.
+unfold not in |- *. simple induction a. simpl in |- *. intros. absurd (x = y). auto.
+exact H0. auto.
+Qed.
+
+Lemma F_Mux :
+ forall (a : bool) (x y : BoolList) (F : BoolList -> BoolList),
+ F (Mux a x y) = Mux a (F x) (F y).
+simple induction a; auto.
+Qed.
+
+
+Definition lowbit (l : BoolList) :=
+  match l with
+  | nil => false
+  | b :: _ => b
+  end.
+
+Definition highs (l : BoolList) :=
+  match l with
+  | nil => nil
+  | _ :: v => v
+  end.
+
+Lemma lowbit_is_trunc :
+ forall v : BoolList, v <> nil -> cons (lowbit v) nil = trunc v 1.
+simple induction v. intro. absurd (nil <> nil); unfold not in |- *; auto with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite trunc_O. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma lowbit_is_abit :
+ forall v : BoolList, v <> nil -> cons (lowbit v) nil = elemlist v 0.
+intros. unfold elemlist in |- *.  rewrite strip_O.
+apply lowbit_is_trunc. exact H.
+Qed.
+
+Lemma highs_is_strip : forall v : BoolList, highs v = strip v 1.
+simple induction v. simpl in |- *. auto with arith.
+intros. simpl in |- *. rewrite strip_cons_S. rewrite strip_O. trivial with arith.
+Qed.
+
+Lemma app_lowbit_highs :
+ forall v : BoolList, v <> nil -> app (cons (lowbit v) nil) (highs v) = v.
+intros. rewrite lowbit_is_trunc. rewrite highs_is_strip.
+rewrite app_trunc_strip. trivial with arith. exact H.
+Qed.
+
+Lemma length_highs :
+ forall v : BoolList, v <> nil -> length (highs v) = pred (length v).
+intros. rewrite highs_is_strip.
+rewrite length_strip. apply minus_n_SO.
+apply v_not_nil_length. exact H.
+Qed.
+
+Lemma length_abit :
+ forall (v : BoolList) (i : nat), i < length v -> length (elemlist v i) = 1.
+exact (length_elemlist).
+Qed.
+(****************************************************************)
+(* Defintitions des variables et leurs contraintes *)
+
+Parameter size : nat. (* La taille des mots *)
+Parameter V1 : BoolList. (* Les deux entrees *)
+Parameter V2 : BoolList.
+
+Axiom size_not_O : size <> 0.
+Axiom length_V1_size : length V1 = size.
+Axiom length_V2_size : length V2 = size.
+
+Lemma le_SO_size : 1 <= size.
+       generalize size_not_O. elim size. intro. absurd (0 <> 0); unfold not in |- *; auto with arith.
+       intros. apply le_n_S. auto with arith. Qed.
+
+Lemma length_V1 : length V1 <> 0.
+	rewrite length_V1_size. apply size_not_O. Qed.
+Lemma length_V2 : length V2 <> 0.
+	rewrite length_V2_size. apply size_not_O. Qed.
+Lemma length_V2_V1 : length V2 = length V1.
+	transitivity size; auto with arith. apply length_V2_size. rewrite length_V1_size. auto. Qed.
+Lemma V1_not_nil : V1 <> nil.
+	apply not_nil. rewrite length_V1_size. apply size_not_O. Qed.
+Lemma V2_not_nil : V2 <> nil.
+	apply not_nil. rewrite length_V2_size. apply size_not_O. Qed.
+Lemma le_SO_length_V1 : 1 <= length V1.
+	apply le_SO_length_v. apply length_V1. Qed.
+
+(****************************************************************)
+(* Les registres: *)
+
+Fixpoint R1 (st : nat) : BoolList :=
+  match st return BoolList with
+  | O => V1
+  | S t =>
+      app (highs (R1 t))
+        (Mux (lowbit (R1 t))
+           (cons (lowbit (BoolList_full_adder_sum (R2 t) V2 false)) nil)
+           (cons (lowbit (R2 t)) nil))
+  end
+
+ with R2 (st : nat) : BoolList :=
+  match st return BoolList with
+  | O => BoolList_null size
+  | S t =>
+      app
+        (highs
+           (Mux (lowbit (R1 t)) (BoolList_full_adder_sum (R2 t) V2 false) (R2 t)))
+        (Mux (lowbit (R1 t))
+           (cons (BoolList_full_adder_carry (R2 t) V2 false) nil)
+           (cons false nil))
+  end.
+
+
+Lemma R1_eq1 : R1 0 = V1. auto with arith. Qed.
+Lemma R1_eq2 :
+ forall t : nat,
+ R1 (S t) =
+ app (highs (R1 t))
+   (Mux (lowbit (R1 t))
+      (cons (lowbit (BoolList_full_adder_sum (R2 t) V2 false)) nil)
+      (cons (lowbit (R2 t)) nil)).
+auto with arith. Qed.
+
+Lemma R2_eq1 : R2 0 = BoolList_null size. auto with arith. Qed.
+Lemma R2_eq2 :
+ forall t : nat,
+ R2 (S t) =
+ app
+   (highs (Mux (lowbit (R1 t)) (BoolList_full_adder_sum (R2 t) V2 false) (R2 t)))
+   (Mux (lowbit (R1 t)) (cons (BoolList_full_adder_carry (R2 t) V2 false) nil)
+      (cons false nil)).
+auto with arith. Qed.
+
+(****************************************************************)
+Lemma length_R1 : forall t : nat, t <= size -> length (R1 t) = size.
+simple induction t. intros. simpl. apply length_V1_size.
+intros. rewrite R1_eq2. rewrite length_app.
+unfold Mux in |- *. rewrite F_Mux. rewrite (F_Mux BoolList nat _ _ _ (@length bool)). simpl in |- *. rewrite If_eq.
+rewrite highs_is_strip. rewrite (length_strip bool). unfold length in H.
+rewrite H. symmetry  in |- *. rewrite plus_comm. apply le_plus_minus. auto with arith.
+apply le_Sn_le; auto with arith.
+unfold length in H. rewrite H. auto with arith.
+apply le_Sn_le. exact H0.
+Qed. Hint Resolve length_R1.
+
+Lemma length_R2 : forall t : nat, t <= size -> length (R2 t) = size.
+simple induction t. simpl in |- *.
+unfold length, BoolList_null in |- *. rewrite (length_list_const bool). trivial with arith.
+unfold length in |- *. intros. rewrite R2_eq2.
+rewrite (length_app bool). unfold Mux, cons.
+rewrite (F_If BoolList BoolList _ _ _ highs).
+rewrite (F_If BoolList nat _ _ _ (@length bool)).
+rewrite highs_is_strip. rewrite (length_strip bool).
+rewrite length_BoolList_full_adder_sum. unfold length in |- *.
+rewrite H. rewrite highs_is_strip. rewrite (length_strip bool).
+rewrite H. rewrite If_eq. rewrite (F_If BoolList nat _ _ _ (@length bool)). simpl in |- *.
+rewrite If_eq. symmetry  in |- *. rewrite plus_comm. apply le_plus_minus. auto with arith.
+auto with arith. rewrite H. auto with arith.
+apply le_Sn_le; exact H0. apply le_Sn_le; exact H0.
+unfold length in |- *. rewrite H. auto with arith. apply le_Sn_le; exact H0.
+rewrite length_BoolList_full_adder_sum.
+unfold length in |- *. rewrite H. auto with arith. apply le_Sn_le; exact H0.
+unfold length in |- *. rewrite H. auto with arith. apply le_Sn_le; exact H0.
+Qed. Hint Resolve length_R2.
+
+Lemma R1_never_nil : forall t : nat, t <= size -> R1 t <> nil.
+intros. apply (not_nil bool). rewrite length_R1. auto with arith. exact H.
 Qed.
